# 传感器类积木

## 1. 按钮被按下？

如果光环板按钮被按下，报告条件成立。

![](images/sensing-1-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-1-2.png)

光环板启动后，如果按钮被按下了，播放LED动画“彩虹”。

---

## 2. 麦克风 响度

报告光环板麦克风测得的音量（0-100）。

![](images/sensing-2-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-2-2.png)

光环板启动后，如果麦克风检测到的音量大于50，播放LED动画“彩虹”。

---

## 3. 触摸传感器（）被触摸？

如果光环板的指定触摸传感器（0、1、2、3）被触摸，报告条件成立。

![](images/sensing-3-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-3-2.png)

光环板启动后，如果触摸传感器0被触摸，播放LED动画“彩虹”。

---

## 4. 触摸传感器（）的触摸值

报告光环板指定触摸传感器（0、1、2、3）的触摸值，范围为0-100。

![](images/sensing-4-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-4-2.png)

光环板启动后，如果触摸传感器0被触摸值大于50，播放LED动画“彩虹”。

---

## 5. 光环板（）？

如果光环板以指定位置放置，报告条件成立，包括向左倾斜、向右倾斜、箭头向上、箭头向下、LED环向上、LED环向下。

![](images/sensing-5-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-5-2.png)

光环板启动后，如果向左倾斜，播放LED动画“彩虹”。

---

## 6. 光环板被摇晃？

如果光环板被摇晃，报告条件成立。

![](images/sensing-6-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-6-2.png)

光环板启动后，如果被摇晃，播放LED动画“彩虹”。

---

## 7. 光环板的摇晃强度

报告光环板被摇晃的强度，数值范围为0-100。

![](images/sensing-7-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-7-2.png)

光环板启动后，如果摇晃强度大于30，播放LED动画“彩虹”。

---

**光环板姿态传感器**

<img src="images/motion-sensor.png" style="width:600px;">

光环板的x、y、z轴和姿态角如上图所示。

## 8. 运动传感器（）轴加速度(m/s²)

报告光环板运动传感器检测到绕指定轴的加速度（m/s²），包括x、y、z轴。

![](images/sensing-8-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-8-2.png)

光环板启动后，如果运动传感器检测到绕x轴的加速度大于10，全部LED显示绿色。

---

## 9. 运动传感器（）姿态(°)

报告光环板运动传感器检测到的俯仰角、翻滚角姿态值。

![](images/sensing-9-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-9-2.png)

光环板启动后，如果运动传感器检测到的俯仰角大于150，全部LED显示红色。

---

## 10. 绕（）轴转过的角度(°)

报告光环板绕指定轴（x、y、z）转过的角度。

![](images/sensing-10-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-10-2.png)

光环板启动后，如果运动传感器检测到绕x轴转过的角度大于720，全部LED显示红色。

---

## 11. 重置绕（）轴转过的角度

重置光环板指定方向转过的角度，包括所有轴、x轴、y轴、z轴四个选项，默认为所有轴。

![](images/sensing-11-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-11-2.png)

当光环板按钮被按下时，重置绕所有轴转过的角度。

---

## 12. 计时器

报告计时器的数值（单位为秒，精确度为0.1，四舍五入）。

![](images/sensing-12-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-12-2.png)

光环板启动后，计时器大于6000秒，全部LED显示红色。

---

## 13. 重置计时器

将计时器重置为零。

![](images/sensing-13-1.png)

**示例：**

![](images/sensing-13-2.png)

当光环板按钮被按下时，计时器将重置。

---